%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo-listings}
\usepackage[a5paper, margin=0.9cm, landscape]{geometry}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\paragraph{Algorithme de l'exercice 1, question 3.}~

  \begin{lstlisting}[language=naturel, frame=single, mathescape=true]
  Lire $kilometres$
  Si $kilometres \leq 100$
  Alors
    $prix$ <- $100+1,1\times kilometres$
  Sinon
    Si $\underline{kilometres \leq 200}$
    Alors
      $prix$ <- $150+0,5\times kilometres$
    Sinon
      $prix$ <- $\underline{210+0,2\times kilometres}$
    FinSi
  FinSi
  Afficher $prix$
  \end{lstlisting}

\paragraph{Algorithme de l'exercice 2, question 2.}~

  \begin{lstlisting}[language=naturel, frame=single, mathescape=true]
  $compteur$ <- 0
  $somme$ <- 0
  TANTQUE $somme \leq 250$
  Faire
      $compteur$ <- $\underline{compteur + 1}$
      $somme$ <- $\underline{somme + compteur^2}$
  FinTantque
  Afficher $compteur$
  \end{lstlisting}

\end{document}
